騰訊(00700)擬再拆「親生仔」 惟未透露騰訊音樂上市詳情

infocast

<匯港通訊> 對於騰訊(00700)會否考慮透過中國預託證券(CDR)形式回歸 A 股上市,主席馬化騰指,要看政策上的可行性,當中涉及技術因素,若條件成熟也會考慮。

另外,騰訊總裁劉熾平表示,集團不太關注股價,股價是由投資者決定,而集團關注的是長遠發展,希望以前瞻性投資及專注做好自己的產品和業務,相信最終能創造價值及反映在股價上,暫時不考慮拆細股份的計劃。

被問到今年會否有更多分拆上市動作,劉熾平表示,去年騰訊分拆的閲文(00772),其股東結構適合分拆上市,又提到分拆其他業務上市有不同考慮,未來或有機會分拆騰訊音樂的上市,但未有透露詳情。

過去半年,騰訊概念股都在本港 IPO 市場受到熱捧,但不是每隻騰訊有投資的新股,上市首日表現皆好,如易鑫(02858)掛牌首天,股價便大潛水,反之閱文則有好表現,市場隨即將騰訊概念股分類,即只有「親生仔」才有十足把握,但非「親生仔」則可能會中伏。現在騰訊音樂乃騰訊另一個「親生仔」,料再會掀起一輪認購潮,惟早前有傳騰訊音樂有可能會赴美國上市。 (EC)

港交所？